新機ssd 想keep舊hdd資料用

新手想請問下
黎緊會砌部新機(SSD + HDD)

舊機個hdd仲用得
想保留返晒入面所有野

想問下新機係咪先裝好晒window 再插返舊hdd就唔會格式化/清晒舊hdd既所有資料？

想大概知個次序應該點做好
上網search 過都係大概得啲教學/討論係要格式化左隻舊hdd 或者會清空晒舊果隻hdd
或者打錯字眼search 所以想求教識既巴打應該點做好

如果保留到啲data 啲舊資料會keep低啲咩資料？
e.g 桌面/ 淨係C drive 入面既file
有啲1999

如果乜膠都唔識
最安全做法買多個portable hdd抄哂舊機資料，否則你實開多個post嗌救命

其實裝機果時你揀啱sdd裝機就得
洗乜抆走隻hdd

即係裝window果時揀岩裝係ssd到
隻舊hdd 係唔會format到
可以keep返晒所有data?

其實部新機會係ssd加多個新hdd
係想隻舊機既hdd都用埋落新機到

係

裝完window只要bios揀返ssd boot機就得

唔該晒巴打 呢啲基本野我都仲識

唔好揀錯就得